---
author: mgalves
comments: true
date: "2005-12-30T10:06:40Z"
slug: quaero-concorrencia-para-google
tags:
- Ferramentas
- Mercado
- Pesquisa
- Google
- Web
theme:
  name: twitter
title: 'Quaero: concorrência para Google ?'
wordpress_id: 26
---

A Europa tem feito um esforço bem grande nos últimos anos para criar sistemas e padrões próprios, em geral se contrapondo a Estados Unidos. Alguns exemplos:



	
  1. Airbus, concorrente da Boeing

	
  2. GSM, padrão europeu aberto de telefonia celular concorrente do CDMA, propretário da Qualcomm (americana)

	
  3. Sistema de televisão digital europeu

	
  4. Projeto Galileo, que pretende permitir que a Europa tenha seu sistema próprio de localização global, dispensando o uso do GPS, que pertence às Forças Armadas Americanas


A mais nova tentativa é o projeto Quaero, que pretende desenvolver uma ferramenta de busca e indexação em textos, áudio e vídeo para concorrer com o Google. O projeto é uma iniciativa dos governos frances e alemão e será desenvolvido com o apoio de empresas de telecom, como Thomson, France Telecom e outras. O investimento estimado é de 360 milhões de euros em 5 anos.

Quer ler mais sobre isso ?

[Folha Online - Informática - Europa cria alternativa à hegemonia do Google - 28/12/2005](http://www1.folha.uol.com.br/folha/informatica/ult124u19432.shtml)


> [Robert Havas, Thomson: «Un moteur de recherche multimédia franco-allemand devrait naître d'ici deux ans» - Actualités - ZDNet.fr](http://www.zdnet.fr/actualites/internet/0,39020774,39221831,00.htm)

>
>> [VNUnet.fr - La référence IT des nouvelles technologies](http://www.vnunet.fr/)

>>
>>> 

> 
> 

